뭐하냐?
내가 머리가 나빠서 그런지 몰라도 암만 생각해도 이거밖에 없어. 종남이 업혀줘.
야!  너 내말 안들을래?
어머니 저렇게까지 하시는데 어떻게 살아? 오빠만 오케이한다고 되는거 아니잖아.
이제 다 끝났어. 엄마 저렇게 한바탕 하셨으니 한고비 넘기신거야. 설마 매일 저러시겠냐? 이정도 각오도 안했어?
 나는 그렇다쳐. 우리 종남인 어떡하고. 앞으로 우리 종남이 눈칫밥 얻어 먹을거 생각하니 가슴이 미어터져. 지금까지 불쌍하게 키운것도 모자라서 어머니한테 구박까지 받으면 그꼴 어떻게 봐? 나도 내새끼 귀해. 그냥 가게 해줘.
넌 결혼이 장난인줄 아냐? 너 싫다고 그만둬지는게 아니야. 우리둘다 합의를 봐야지. 아무소리말고 그냥 하자는대로 해. 그게 나 도와주는 거라도 몇번 말하냐?
아무리 낯짝 뚜꺼워도 어머니 얼굴 어떻게 보고, 또 중간에서 오빠 힘든거 어떻게 봐?
미안하면 평생 갚는다 생각하고 내 말 들어. 한고비 넘고 두고비 넘어왔는데 여기서 포기못한다. 포기할거 같았으면 진작에 했지. 이럴려고 내가 뻥튀기 장사까지 한줄알어?
 그러니까. 오빠도 그만해. 톡까놓고 오빠랑 나랑 피반방울도 안섞인 남남인데 우리둘이 어디가서 뒤지든말든 오빠가 먼 상관이야?  그냥 쌩까버리라고!
